1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

Оголосити змінну можна за допомогою ключового слова let (або const / var), після чого вказати назву змінної;


2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

Обидві відкриваються у модальному вікні, але і мають кнопки ОК і СКАСУВАТИ, але:
prompt - задає питання і має поле, куди користувач може ввести данні, і відправити за допомогою кнопки ОК (також можна зазначити данні, які будуть введені в поле за замовчуванням, і користувач зможе іх змінити), повертає результат строкою, обо null при натиску кнопки СКАСУВАТИ;
confirm - задає питання користувачеві, і повертає true при натисканні кнопки ОК, і false - при СКАСУВАТИ.


3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

Це одна з основних відмінностей JS від інших мов програмування. Неявне перетворення - це автоматична конвертація одного типу данних до іншого згідно внутрішньої логіки JS. 

Наприклад:

alert(5 + 3 +'String' + 2); // Видасть результат "8String2", адже виконання программи вібувається зліва напрво, і спочатку браузер побачить два числових данних, складе їх, потім побавить строку, і, оскільки за даявності неї результат не вже не може бути числом, сконвертує тип данних до строки. Потім вже побавить 2 і запише її вкінці. Так проціє оператор +, він здатен робити конкатинацію (складання) строк. Інші оператори - * / процюють тільки як математичні.